上大帽山等睇元旦日出 青年不適送院

上大帽山等睇元旦日出 青年不適送院

即時突發

2018-01-01 09:18:01 HKT

一名少年在荃灣大帽山雷達站通宵等看新一年第一度曙光，今早上山時卻身體不適，需要報警求助。18歲姓蔡青年與同學一行6人，昨日到大帽山睇日落，之後在山上通宵等睇日出，惟今晨6時21分上山頂時，懷疑低血糖感到不適，同行同學報警求助，蔡事後由救護車送院檢驗。

專家建議，為了行山安全，出發前必須自我評估夜晚行山風險，有三大要點，其一是本身能力是否勝任，其二是否有足夠裝備，其三是行山路徑是否適合夜行。

通宵行山等日出，夜行人士要考慮體能是否應付，並且有適合夜行裝備，因為夜晚行山較易疲倦，免疫能力會較低，所以一定要帶備足夠禦寒衣物，防止病倒。另外，照明裝備更加不可少，但不要依賴手機的電筒app，因不好拿，黑夜行山好易跌毀，應該帶箍在頭上的頭燈及手電筒，另可以帶埋行山手杖做盲公竹，免叉錯腳失足。

渣ga

18歲 學生應該係著唔夠衫 又無準備定野食充飢

其實見暈使唔使即刻call車 無帶野咬既咩 而家啲小朋友使唔使咁驚死，跳樓又見你地驚

大帽山只係行馬路都可以搞成咁
有冇咁撚渣呀

預備不足

根本係食唔夠卡路里去準備登山

渣架

廢

帶銀包，鎖匙，電話，尿袋就上山

要睇片

weak

高山反應啫

其實佢係咪諗住呃坐直升機睇日出

大帽山有車路

大帽山有車路到山頂

衫都唔多件連背囊都冇

佢仲係度笑
正宗廢青係度浪費資源